台灣網民看香港： 真人版《返校》正在上映

如果你問我這輩子最後悔沒去過的地方是哪裡？
我想就是香港了吧。

香港國安法正式通過了
1997.07.01-2020.06.30
香港真的死透了
這是許多香港年輕一代的心聲

說好的一國兩制、50年不變
馬照跑、舞照跳都沒有了
從14年的佔中運動到19年反送中
到今年的港版國安法通過
香港漸漸失去民主自由
香港的脖子被掐得越來越大力難以呼吸

很多人會說香港本來就是中國的
沒什麼好替他們感到難受的
但大家會如此反彈就是因為中國曾給過承諾
64天安門後香港人會畏懼回歸
但鄧小平掛保證50年不變
因此當時97回歸還是不少人感到期待的
他們都曾經相信那個「祖國」

從出生到現在台灣和中國的關係一直很緊張
也看過很多中國撕毀承諾的例子
例如沒有共識的92共識、豬瘟爆發時不依照簽署的農業協議通知、SARS期間丟一句管你們去死等等
台灣能守住武漢肺炎疫情也是因為我們對中國有防範、不信任吧
香港和中國是亞洲少數沒被疫情重創的國家
就因為這兩個國家某程度對中國戒慎恐懼

小時候曾去過一次香港
那時候才3-4歲吧
我依稀記得有坐纜車
很害怕會掉下去
其餘的我沒有什麼記憶
只能從爸媽口中轉述
他們說我當時說打死都不要去香港了
因為一直走路很累
沒想到一語成讖
真的再也不能去香港了

這次港版國安法適用的對象不只港人、中國人
連外國人（也就是我們）也適用
如果要去香港
我們不能有過任何被政府認為反動的言論
不能唱願榮光歸香港、不能拿港獨旗幟、不能支持反送中、不能支持民主、不能發表任何危害到中國的言論
而這些在台灣都是日常

即使我是偏綠
我看到有人拿五星旗會覺得很靠北很堵爛
但他還是能拿
國家也不會對他怎樣
我也不支持國家對他們怎麼樣
他不會被消失、他的家人不會受到牽連、他的死不會不明不白
而現在的香港正式實施當年台灣的白色恐怖

我還記得返校的張明輝、殷翠涵老師
他們只是讀了當權政府不接受的文章
就落得被槍斃被嚴刑拷打的下場
沒想到有生之年能在另個時空看到真實的返校劇情
而且離我們這麼近

今天首名被依國安法逮捕的民眾
是在銅鑼灣被搜出攜帶「香港獨立」的旗幟
好難以想像這種事發生在台灣
國家會對人民做出這麼殘忍的舉動
如果在台灣
那就是統派的「民眾」在西門町打支持台獨的人
曾親眼看過打起來 避之唯恐不及
（打人就是不對的
統派這樣真的很囂張！！！）
但從來不會有「國家」因個人政治立場就逮捕、毆打誰

也有很多跟我們年紀相近的人就這樣失去生命
他們的死因也永遠不會有答案
可能是別人家的小孩死不完吧
所以林鄭、習近平能殘忍地對待他們
美國警察執法過當
中國第一個跳出來譴責痛罵美國沒人權
好像集體瞬間失憶忘記自己怎麼對待香港人/西藏人/維吾爾族人一樣
至少在美國那些警察會被懲處
但施暴的港警不但沒有受到制裁
反而還被嘉獎被表揚

朋友在中國工作時就不敢跟我用ig講到政治
他手機簡訊有次打到較敏感的詞
就收到簡訊還是什麼通知的
入關時也有被檢查手機
幸好他早有準備
拿了一支沒什麼在用的手機矇混過去

網路上也不時有中國人或港人分享自己通訊軟體受到監控的經驗
可能是相簿裡有什麼照片
輸入了什麼關鍵字詞
就被提醒

我記得有個100年還99年入學台大的男生
他畢業後回到香港工作
好像是英國的外交相關事務人員
他因19年臉書有提到支持反送中
有天在搭地鐵往返中國香港時就突然消失好幾天
完全沒有音訊
被釋放時公安給他的罪名是嫖妓
他為了不要波及家人也聲明和家人斷絕關一切關係
因為有學長是那個男生的同學
這件事也讓我特別震驚
好像發生在自己周圍一樣

以上這些是在香港發生的
更不用說在中國被消失、被扣罪名的人們
709維權律師大搜捕也逮捕多名律師
還有關在裡面被虐待到失憶認不出家人的

依據港版國安法36.38條
只要有違反國安法
即使你的犯罪地不在中國（香港）、
你的國籍不是中國（香港）
一樣適用該法
哇嗚還管到全世界的言論自由了呢
也就是你在任何國家有主張港獨、台獨或任何詆毀中國（被視為分裂國家）的言論
只要過境香港、去到香港
也可能被港版國安法法辦
歐美也陸續對香港發出旅遊警示
呼籲他們的國民前往香港可能會有被逮捕的問題
另外有和中國簽訂司法引渡條例的國家也要小心

就算不是支持台獨
而是支持中華民國（華獨）也是分裂國土的行為
世界上就只有一個中國-中華人民共和國
講到中國全世界都認為是中華人民共和國
不會有人認為是在講中華民國（只有部份我國國人肯認我們也是中國，他們通常是92共識的追隨者）
任何反對統一、認可中華民國/台灣主體地位的論述都是在分裂中國的領土
對中國來說認為中華民國主權獨立也是廣義的台獨
在中國就連中華民國國旗都會被馬賽克
還記得子瑜也只是揮國旗就被舉報台獨
講到涉及主權的「敏感」字詞也會被消音

雖然我們都只是一介平民
但那個男生和那些被消失的人民何嘗不是呢？
誰也不知道自己會不會是下一個
我寧可不要去賭

好難過
我曾經對香港很嚮往的
因為看了很多港片對香港有很大的憧憬
最喜歡無間道系列和門徒
想學廣東話
想看看他們的街道
想看看電影出現的經典場景
想看看他們的蝸居
想在各個地鐵前拍照
想再坐一次我當時很害怕的纜車
但再也沒有機會了

有人跟我一樣很喜歡香港嗎？

source：

香港本來就是中國的？

好多外國人都有咁嘅觀念,所以我地要大大聲講畀全世界知唔係

有人跟我一樣很喜歡香港嗎？

劉慧卿：只有少數人支持香港獨立，大多數人都認為一國兩制冇問題

係絕大部份台灣人眼中
香港=中國
當然入面有幾多2345毛大家心中有數

白鹿予水仙：此生無緣，來世再見。致自由。

已經返唔到轉頭

1997.07.01-2020.06.30?

係1841.01.26-1997.06.30

但求台灣人唔好歧視香港移民

佢哋根本唔知歷史

起碼香港人話俾佢哋知
一國兩制係天大的騙局
自由得來不易
台灣人要好好珍惜

一講起台灣
小心又有五毛風向撚

張圖以為館長

用《返校》嚟比喻香港，太睇低共產黨，未知共產黨恐怖
香港將來只會變成新疆
周圍都係電子監控人臉辨識、定位追蹤、反對政府要打毒針食藥、絕育、學語文、改信教、工廠做勞工、剃完頭髮仲要賣去美國賺錢、捉外國人、被自殺、迫食豬肉（香港可能係狗肉）
中共做晒咁多樣之外，仲可以大內宣得到好多中國人支持中共反恐，中國人幫政權鬧返你轉頭
當年國民黨都未到呢個level

今日已經正式啟動

push

睇完有啲心寒

雖然都明白
我哋而家係真人版返校

香港應該係食蝙蝠肉
除非係狗主
就會食狗肉

不就是貼貼海報，舉舉𣄃而已

呢個真係終極自我審查
查到好似呢一年冇野發生過咁

入面好撚多兩毛

過多十年 冇人會知2019-6-09至2020-07-01香港發生咩事
6.4 7.21 8.31 全部變成不能說的數字

致自由

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

真人版一早已經係台灣上映過

如果真係咁黑暗
蘋果唔會有機會出依d報導啦
戇鳩

尼滿刀屎中角淫，腰屎關中角淫的辛闊屎關

香港本來是中華民國的
南京條約

Lm

用台灣護照入境係咪已經違反國安法

yes 你去台灣都係分裂國家
勾結外國勢力

張相美化咗刁

依家未算真真正正上映
只係啱啱開始邁向緊

次次睇到都會想喊鼻酸

真係睇到眼濕濕

睇到喊咗

裡面的人飛不出去，外面的人也飛不進來。發生喺2020年

支持一國一制
要求中央收回香港
拒絕基本法！

加速師入 推一國一制

好撚鍾意

問你台灣歷史唔通你又會好熟咩
正常人對外國歷史了解唔深有咩咁出奇

TMD香港人，立了國安法你們還上街？NMSL嗎？

正路
人地國家歷史關人撚事咩

東方日報：國安法在過萬暴徒眼中形同廢紙

我反而見到有d留言嚇親
不過諗番起佢地有500幾萬韓粉又唔太意外
可能到左宜刻佢地重以為自己可以獨善其身

dcard一向藍營討論區,有人支持國安法好正常

仲有中共網軍呢

我地都真係好撚鍾意香港

//中國第一個跳出來譴責痛罵美國沒人權
好像集體瞬間失憶忘記自己怎麼對待香港人/西藏人/維吾爾族人一樣//

見到我地香港人同西藏 維吾爾族人並排
莫名有種傷感

九龍港島係大清割讓出去，想知點樣本來係屬於中華民國？

#我哋真係好撚鍾意香港

本來是大清
之後永久割地比 英國

反對就藍營討論區？

你有冇諗過綠營支持者唔一定支持香港。

真人版 返校 香港隆重登場

只有部份我國國人肯認我們也是中國，他們通常是92共識的追隨者

呢班中華民國台灣人點睇香港?

真係多撚謝班警狗 藍屍 港豬

冇佢哋 香港都唔會走到今日

但呢啲應該係佢地歷史 我地唔係人地

份約比中華民國繼承左，其中一份正本仲係台灣
但係支共係冇繼承民國嘅野

哭撚左

宜個又有道理

睇來你唔係好知個討論區係咩人開

想睇我哋嘅蝸居